{
    "question": "Contoh soal perbandingan dalam kehidupan sehari-hari.......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perbandingan umur kakak dan adik adalah 2 : 7. Jika selisih umur mereka adalah 15 tahun, berapakah umur mereka masing - masing...<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>jika ada yang kurang dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-12-dan-tegak-lurus-garis-y-2x-172",
            "question": "Persamaan garis melalui titik (1,2) dan tegak lurus garis y = -2x+5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Persamaan Garis Lurus</p><p>Kelas VIII</p><p><br></p><p>y = mx + c</p><p>m = gradien</p><p><br></p><p>y = -2x + 5</p><p>m = -2</p><p>karena tegak lurus maka</p><p>m1 x m2 = -1</p><p>-2 x m2 = -1</p><p>m2 = -1/-2</p><p>m2 = 1/2</p><p><br></p><p>y - y1 = m (x - x1)</p><p>y\u00a0-\u00a02 = 1/2 (x - 1)</p><p>2y\u00a0-\u00a04 =\u00a0x\u00a0-\u00a01 </p><p>2y\u00a0- x \u00a0-\u00a04\u00a0+\u00a01 = 0</p><p>2y - x - 3\u00a0= 0 </p><p>x - 2y + 3 = 0</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-luas-juring-aob-35-cm-maka-luas-juring-boc-adalah-711",
            "question": "Jika luas juring AOB = 35 cm, maka luas juring BOC adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini nggk bisa di jawab klo nggk ada gambarnya adek <br>ok !<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-kuaci-santi-berbanding-kuaci-rani-adalh-86-dan-banyak-kua-343",
            "question": "jumlah kuaci santi berbanding kuaci rani adalh 8:6 dan banyak kuaci rani sama dengan 4/5 kuaci leni.kuaci rani lebih banyak 18 buah dari kuaci leni.berapa jumlah kuaci santi,rani dan leni seluruhnya?tolong dijawab pake caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "santi = a<br>rani = b\u00a0<br>leni = c<br><br>a:b = 8:6<br>b = 4/5 c<br>b+18 = c<br><br>karena b = 4/5c,c = 5/4b<br>b+18 = 5/4b<br>1/4b = 18<br>b=72<br><br>72 = 4/5 c<br>c = 5/4 x 72 = 90<br><br>a : b = 8 : 6<br>a : 72 = 8 : 6<br>a = 8/6 x 92 = 96\u00a0<br><br>santi + rani + leni = 96 + 72 + 90 = 258<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keuntungan-atas-penjualan-sebuah-barang-adalah-x-dari-modal-jik-947",
            "question": "Keuntungan atas penjualan sebuah barang adalah x% dari modal. Jika penjualan adalah b11 kali laba tersebut. Tentukanlah perbandingan antara P : M : L,dimana P= penjualan, M= modal,dan L=laba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: VII</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Perbandingan</p>\n\n<p>Kata kunci: perbandingan, laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Untuk mempermudah pembuatan perbandingan kita misalkan saja:</p>\n\n<p>P = penjualan</p>\n\n<p>M = modal </p>\n\n<p>L = laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Telah diketahui bahwa \u00a0penjualan adalah 11 kali laba atau ditulis\nsebagai:</p>\n\n<p>P = 11 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Karena modal adalah selisih antara penjualan dan modal yang\ndiperoleh </p>\n\n<p>M = P - L</p>\n\n<p>Jika laba = L, dan penjualan adalah 11L maka modal adalah:</p>\n\n<p>M = 11 L \u2013 L = 10 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Maka perbandingan dari </p>\n\n<p>P : M : L </p>\n\n<p>Adalah</p>\n\n<p>11 L : 10 L : L</p>\n\n<p>Dibagi masing masing dengan L, </p>\n\n<p>11 : 10 : 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modus-data-875695765785-adalah-342",
            "question": "Modus data 8,7,5,6,9,5,7,6,5,7,8,5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modus = nilai yg sering muncul<br>modusnya 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 = ada 4<br>6 = ada 2<br>7 = ada 3<br>8 = ada 2<br>9 = ada 1<br>Jadi modusnya angka 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paman-memiliki-sebuah-taman-berbentuk-lingkaran-dengan-diameter-3-419",
            "question": "paman memiliki sebuah taman berbentuk lingkaran dengan diameter 30 m. di sekeliling taman akan dibuat pagar , jika harga pagar Rp9.000,00/m maka biaya yang dibutuhkan paman untuk membuat pagar adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3,14 x 30= 94,2m. 92,4m x Rp 9.000,00=Rp 847.800,00",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v = v\u00a0kali r\u00a0kali r\u00a0<br>v = 3,14 kali 15 kali 15<br>v =706,5m<br>1m = \u00a09000<br>jadi = 706,5 kali 9000 = Rp\u00a06.358.500 yang harus dibayar paman<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sisi-sebuah-segitiga-26cm-28cm-30cm-luas-lingkaran-luar-599",
            "question": "Panjang sisi sebuah segitiga 26cm 28cm 30cm .luas lingkaran luar segitiga \\pi = 3,14 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s = 1/2 K<br>s = 1/2(26 + 28 + 30) = 42<br><br>Luas segitiga = [text]sqrt{s(s-a)(s-b)(s-c)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(42-26)(42-28)(42-30)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt{42(16)(14)(12)}[/text]<br>luas segitiga = [text]sqrt(112896)[/text]<br>luas = 336<br><br>r = (a.b.c)/4 x L<br>selanjutnya sendiri gan...ganbate..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-bilangan-berikutnya-adalah-1247111829-486",
            "question": "Tiga bilangan berikutnya adalah 1,2,4,7,11,18,29,...,...,...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,2,4,7,11,18,29,48, 78, 126",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1,2,4,7,11,18,29,48,78,126<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-suatu-kolam-berbentuk-lingkaran-942-m-maka-luas-p-482",
            "question": "Jika keliling suatu kolam berbentuk lingkaran 94,2 m. maka luas permukaan kolam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2\u03c0r<br>94,2 = 2 x 3,14 r<br>r = 15<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 3,14 x 15\u00b2<br>luas = 706,5<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-aritmatika-sosial-165",
            "question": "Contoh soal Aritmatika sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ibu menjual tas merk furla dengan harga rp650000 . jika membeli 10 ibu menjual 7500000... ibu rugi berapa ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Sebuah Komputer bekas diperbaiki dengan harga 200.000 untuk dijual dengan harga 1.200.000,00 Maka mendapatkan keuntungan 20%. Harga Beli awal ?<br><br>Jawab : <br>HB = Modal - Biaya perbaikan\u00a0<br>=[tex] \\frac{100}{120} [/tex]% x 1.200.000 - 200.000<br>=[tex] \\frac{5}{6} [/tex] x 1.200.000 - 200.000<br>=1.000.000 - 200.000<br>=800.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}